{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_080432",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서산 해미읍성 비석군_1"
    },
    "text": "海美邑城(ヘミウプソン)鎮南楼では1849年に建設された2基の石碑が立っている。左碑石には''県監ギョムヨンジャンパクコンミンフヮン武功ウィドクビ''という文字が刻まれている。ビシンの上には石で空いたとイスカ作られており、履修前面には双龍が如意宝珠を争う姿が刻まれている。雨の全高は166センチで、ビシンウィの高さは105センチ、幅は49センチ、厚さは17センチだ。雨の裏面に造成連帯だけが刻まれている。右碑石は''ジュワヨンルチョプジュン守備''で、海美邑城(ヘミウプソン)の修造の事実を記録している。この中央捜査費によると、1847年冬から1848年9月まで県監パクミンフヮンの主導で南門・東門・西門についた重水工事が進められた。工事期間には町民と役人らが動員されており、工事によってけがをした人はなかったと記録されている。中央捜査費の形は長方形であり、全高は188センチだ。ビシンウィの高さは164センチ、幅は57センチ、厚さは22センチだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "左碑石には何という文字が刻まれていますか？",
            "answer": "県監ギョムヨンジャンパクコンミンフヮン武功ウィドクビ"
        },
        {
            "question": "左碑石の高さは何センチですか？",
            "answer": "166センチ"
        },
        {
            "question": "左碑石のビシンウィの高さは何センチですか？",
            "answer": "105センチ"
        },
        {
            "question": "左碑石の裏面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "造成連帯"
        },
        {
            "question": "右碑石は何を記録していますか？",
            "answer": "海美邑城(ヘミウプソン)の修造の事実"
        },
        {
            "question": "右碑石の全高は何センチですか？",
            "answer": "188センチ"
        },
        {
            "question": "右碑石のビシンウィの幅は何センチですか？",
            "answer": "57センチ"
        },
        {
            "question": "中央捜査費の形は何形ですか？",
            "answer": "長方形"
        },
        {
            "question": "1847年から1848年9月まで、何についての重水工事が進められましたか？",
            "answer": "南門・東門・西門"
        },
        {
            "question": "工事期間中にけがをした人はいますか？",
            "answer": "いません"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 310,
        "QA": 206
    }
}